聽見都驚】精神病人雙筷自插雙眼 幸運神眷顧近乎零損傷

聽見都驚】精神病人雙筷自插雙眼 幸運神眷顧近乎零損傷

瑪嘉烈醫院發生離奇「筷子插眼」事件，病人眼部竟近乎沒有損傷﹗最新一期《香港醫學雜誌》披露，兩年前瑪嘉烈醫院急症病房曾接收一名56歲的思覺失調病人，該病人在房內突然用膠筷子自插雙眼，再自行拔出。院方安排電腦掃描及影像重塑發現，筷子插入了大腦，但病人的腦神經沒有嚴重損傷，視神經也沒受損，也不需接受手術救治。有腦神經科專家直指事件「萬中無一」。

該宗個案在2015年發生，病人突然在急症病房用筷子自插眼睛再拔出，隨後欲再自殘，被附近的物理治療師阻止。電腦掃描發現大腦有兩條幾近平衡的血痕，傷及大腦控制上肢活動的其中兩個基底核，差點傷及大腦中央的神經中心（internal capsules）。
而電腦重塑影像發現，兩隻筷子當時都是從下而上，經眼窩與眼白之間的空隙入眼，穿過眼睛後再插入大腦；病人自行拔出筷子後，沒有遺留組織，亦沒有造成血管損傷。病人之後情況穩定，神經系統再沒受傷，但雙手活動時有少許僵硬。發表該宗個案的瑪嘉烈醫院團隊指，該病人沒有明顯的腦損傷是幸運；而根據以往數宗的精神病人硬物「自插大腦」事件，死亡率極高。

港大內科學系腦內科教授張德輝看過文章後指，事件是「萬中無一」，病人極之幸運，因為該對膠筷子比較鈍，而刺入大腦時亦「巧妙地」避開主要血管，也未有傷及大腦中央的神經中心。但他稱，由於病人雙手活動時有少許僵硬，估計是大腦基底核受傷後遺症，料日後患柏金遜症機會甚高。

眼科專科醫生周敏明認為，根據文章及電腦掃描影像，病人的視神經沒有受損，估計病人視力亦不會受影響。她稱，這類「自插雙眼」個案屬於罕見，「傷唔到隻眼就更加罕見」，因為只要筷子傷及眼白，都足以影響視力或引發眼疾，形容病人非常幸運。

人地表演魔術你就當人精神病

可能係睇咗肥肥果個post

別人笑我太瘋癲